\input{../../main.tex}

\begin{document}


\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Вступительная работа}{10 класс}

\task{
	Точечный заряд $q$ массой $m$ отпускают без начальной скорости на расстоянии $h$ от плоской
    поверхности. Чему будет равна скорость заряда после того, как он пройдет половину расстояния до
    поверхности, если:
    \begin{enumcyr}
        \item поверхность диэлектрическая, заряженная с плотностью $-\sigma$?
        \item поверхность металлическая? 
    \end{enumcyr}
}


\taskpic{
	Невесомый теплоизолирующий поршень разделяет цилиндрический сосуд (все стенки кроме правой не
    проводят тепло) на две части, объемы которых относятся как $3:1$. В меньшей части находится $1$~моль
    гелия, в большей~--- $3$~моль. В правую часть сосуда начинает поступать кислород. Какое количество
    кислорода необходимо, чтобы поршень оказался в середине сосуда, если:
    \begin{enumcyr}
        \item все стенки проводят тепло;
        \item только <<правая>> стенка проводит тепло.
    \end{enumcyr}
	В начальный момент времени температура гелия в обоих частях сосуда равна $T_{\text{к}}$
}{
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.9]
		\draw[color = white, pattern = north west lines] (-0.2, -0.2) rectangle (4.2, 2.2);
		\draw[fill = white] (0, 0) rectangle (4, 2);
		\draw[pattern = dots] (0, 0) rectangle (4, 2);
		\draw[line width = 4pt] (3, 0) to (3, 2); 
		\draw (1.5, 1) node[fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$He$};
		\draw (3.5, 0.7) node[fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$He$};
		\draw (3.5, 1.3) node[fill = white, rounded corners = 1pt, inner sep = 1pt] {$O_2$};
	\end{tikzpicture}
}


\taskpic{
	Однородный шкаф на невысоких ножках стоит на наклонной плоскости. Угол наклона $\alpha$, масса шкафа
    $m$, длина и высота $\ell$ и $d$ соответственно. Какую горизонтальную силу надо приложить к точке $A$,
    чтобы опрокинуть его? Коэффициент трения ножек о поверхность $\mu$.
}{ 
	\begin{tikzpicture}[rotate = -30]
        \def\r{0.75}
        \def\L{2*\r}
		\def\H{\r}
		\def\dh{0.15 * \r}
		\def\dl{0.15 * \r}
		\draw[fill = black!10, very thick] (0, 0) -- ++(\dl, \dh) -- ({\L - \dl}, \dh) -- ++(\dl, -\dh)
	        -- ++(0, {\H + \dh}) -- ++(-\L, 0) -- ++(0, {-\H-\dh});
		\draw[very thick, ->] (0, {\H + \dh}) -- ++(30: 2 * \r) node[midway, above] {$\vec{F}$};
		\filldraw (0, {\H + \dh}) circle(0.07) node[left] {$A$};
		\draw[very thick, fill = white] (-\r, 0) -- (2 * \L, 0) --++(-150:4.5 * \r);
		\draw[blue, thick] (\L * 1.5, 0) arc (180:240:{0.5 * \r}) node[midway, left] {$\alpha$};
	\end{tikzpicture}
}


\taskpic{
	В изображенной на рисунке цепи емкости конденсаторов $C_1 = 0{,}1 \unit{мФ}$, $C_2 = 0{,}3
    \unit{мФ}$, сопротивление резистора $R = 10 \unit{кОм}$. Изначально напряжение на первом конденсаторе
    равно $U = 12 \unit{В}$, на втором~--- $0 \unit{В}$. Ключ замыкают.
    \begin{enumcyr}
        \item Найдите напряжения на конденсаторах спустя длительное время.
        \item Какое количество теплоты выделится на резисторе?
    \end{enumcyr}
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, set make contact graphic = var make contact IEC graphic]
        \draw (0, 0) to[make contact = {near start}] (0, 2) to [capacitor = {info = {$C_1$}}] (2, 2)
        	to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 0) to[capacitor = {info = {$C_2$}}] (0, 0);
	\end{tikzpicture}
}

\end{document}
